[突發] 台軍fb突然發片 「航母殺手」試射畫面首曝光 向習總示威

台灣海軍的短片中，展示有航母殺手之稱的雄風三型導彈。

北京當局今日舉行《告台灣同胞書》發表40周年紀念會，國家主席習近平料發表對台重要講話，在這前夕，台灣海軍司令部突然在facebook發佈形象短片，由台灣自行研製、有航母殺手之稱的「雄風三型」反艦導彈，更首度在短片中曝光。公開片段的時機相當敏感，引發不少民眾聯想。

這段形象形片名為《TOWARD 2019》，內容以台灣海軍及海軍陸戰隊日常戰備為主題，展示海軍多項火炮與導彈射擊的畫面，特別是由「沱江艦」發射的雄風三型反艦導彈的畫面，便是引人注目。不過，影片並沒有交待，這次試射是何時何地進行。

台灣海軍司令部表示，特別製作《TOWARD 2019》形象影片，是要在2019年的第一天呈現海軍官兵以無比的自信、專業的能力、堅定的意志，邁向新的一年，並持續克盡職責、堅守崗位，達成「新海軍啟航、捍衞我海疆」的目標。

雄風三型反艦導彈，簡稱「雄三」，是由台灣中山科學研究院自行研發的超音速反艦導彈，速度達音速2.5至3倍，有指最大射程可達400公里，一直被視為台灣軍方對付大陸航母的重量級武器。

無5毛

歷史上唯一支可以準確擊殺友方船長既導彈,仲要漁船都打唔沉

死5毛，知唔知

中共無一支飛彈勁得過雄三

食屎啦五毛狗，直接貫穿緊係唔爆，漁船用咩做戰艦用咩做呀傻閪

堡壘是從內部攻破
習帝只要打一個電話,
國民黨下次總統競選口號就係：「裁軍！發大財！」

好心做五毛就pro啲啦
你spin落去中國唔洗航空母艦都打到台灣咪得囉
都唔撚識做
班五毛有你咁嘅豬閪隊友死撚得
好撚彩你個人形廢物係做五毛
如果放撚咗你出去做野死撚得人多

亮劍

知唔知雄三 係各國都爭住想買

五毛不愧係五毛真係好撚無知

邊個國家落左訂單？

講真唔知雄三意外單野內情
但我真係唔信係咁好彩打中架漁船
如果係系統有目標咁打中咁細架漁船其實係好勁

但如果係會被漁船FAKE到火控雷達就無乜作用

佢的確係射左出去支導彈自己搵目標打

台仔研發能力都幾勁

即係被漁船FAKE到火控雷達?

武器勁，但軍人廢，一陣又按錯制

自己搵目標??

咁真正打仗果陣, 會唔會射向自己軍艦??

好似古惑的槍咁??

睇返誤射個日
正值係菜英文上台，你估真係誤射咩

唔係呀，係打座標，飛彈差唔多去到，發現冇野，跟住自我起個範圍做獵物尋找，搵到魚船。

咁咪即係被漁船FAKE到囉

佢個雷達分辦唔到漁船定靶艦

真打仗既時候咪打唔中真正既敵艦

分分鐘入面有7nm chip

真打個陣漁船唔可以係敵方？

習大大即刻係微博發放東風21c影片

一個架航母出唔出到港口都未知,一陣未開到台海已經沉撚左

一個架飛彈就鳩泥,射自己友

打和算啦

3D電腦模擬片

反正貼上fb 大陸都睇唔到啦

重點是 兩邊將領都貪污, 兩邊士兵都是少爺兵
大家都是幾十年無實戰經驗

不過台灣好處是有美國幫

點解現時的「中國大陸五毛狗」水準那麼低下。

真懷念以前的「豬閪水滴」！

咪就就囉，佢係咁話FAKE到，其實佢都唔知當時發生乜事，係咪新香港人來，當年未來香港

咁就仆街喇，咁簡單都分唔到
打仗個陣話咁撚易引走晒你d導彈

FAKE乜撚野呀
根本冇靶艦(因為係誤射而唔係演習打靶)，成個區域得果艘漁船，唔打佢打邊個

如果真打嗰陣
你堆導彈一味打中敵艦隊附近500隻既敵漁船 / 敵護航小型船
就係打唔撚中隻敵空母,
咁有撚用咩？

小學畢業未？

放堆漁船出海, 艦隊混係漁船中過台海
雷達成1000個點,
打撚晒堆導彈都未打得中敵空母

大大隻航空母艦個RCS會細過漁船?
唔好玩啦大佬

解放軍啲飛彈係用cg嚟拍宣傳片

RCS大過, 但台軍個雷達就係分唔到, 打中隻漁船
台軍雷達分唔到, 咁我有乜計?
難道係我錯? 我整個雷達既?

老實講個鎖定系統有問題，無設目標就亂揾野打，友軍都照擊中埋

分咩? 你以為當時架漁船隔離真係有架解放軍戰艦係度而係支飛彈選擇唔打?
根本就係成個目標水域當時就得艘漁船，支飛彈打左出去而個尋標雷達又只搵到艘漁船 (漁船當然唔會有台灣軍方嘅敵我辨認系統)，自然當艘船係目標啦

咁艘靶艦有晒敵我辨識啦掛?
台軍依家就係辨唔到, 原本應該要辨識隻靶艦囉

即係靶艦混漁船, 台軍支彈係會打中隻漁船
共艦混漁船, 台軍支彈都係會打中隻漁船
因為個雷達分唔到呀

鎖定系統有問題, 應該係會miss左target
佢係自我搵目標, 最後判定隻漁船 (而唔係靶艦) 係目標,
鎖住隻漁船, 打沉左佢

靶乜野艦呀，自己去check 下新聞啦
人地本來係架軍艦自己係港口玩電腦simulation訓練，根本冇諗過發射，亦自然唔會有靶艦，根本連個坐標都係隨便簡

係咪誤射心照啦，誤射是當日蔡英文上台同一日

你真係覺得係咪誤射，定你班垃圾5毛真係一d常識都無？

熟悉軍事都好清楚，中共無一支飛彈勁得過台灣雄三
所謂誤射後，各國更爭相同台灣洽購，包括俄羅斯

「各國爭相洽購」,, 咁有無訂單?

小朋友，台灣唔賣

我諗佢支彈會鳩lock 平民個問題應fix 左

呢單軍事界係人都知

你條垃圾5毛返你老母個西度飲你d毒奶粉啦

咁仲衰, 連個火控都有問題

你知唔知導彈射出之後, 理論上係可以遙控自爆架?

根本成件事, 係product defeats

誤射係完全表演性能
不幸殺左個漁民

條垃圾5毛連各國事後爭相洽購都唔知

其實邊度有講「爭相洽購」呢?
係你自己講?

我唔敢講, 真係實彈演習先知

我記憶中, 台軍有兩次導彈實彈射擊演習

一次係馬英九面前射, 一次係蔡英文面前射

兩次都導彈花式墜落

有咩事去隔離沖繩叫美帝咪得囉

低能仔

花式墜落嗰次，係馬英九要求國會撥款購軍備，國會唔批先玩野

up

「黃曙光簡要地說明自毀系統的運作方式。飛彈發射後到某一個距離會開啟尋標器，朝預定的目標走；如果通過了目標，會做短距離的搜尋；如果還是沒找到目標，會繼續往下走，到某一個距離就會自毀。

但黃曙光也指出，飛彈到虛擬目標位置點的時候，剛好有這一條船，距離這個落水點跟目標將近有1.9浬。

而根據國防部今天整理的10道問與答指出，一般飛彈自毀裝置可分外界強制自毀及內建自毀，在演訓及測試時，會在飛彈安裝外界強制自毀裝置，以確保安全，可在任意時刻對飛彈下達自毀命令；戰備飛彈僅有內建自毀裝置，本次誤射飛彈並非演訓及測試彈」

自己睇啦，順帶一提國際上亦都唔係支支飛彈都有搖控自爆功能

支那賣比印尼，嗰支自比100%命中的垃圾飛彈

就真係100%花式墜落啦

試射2枝 炒2枝

咁就係 design defeat

5毛唔敢回

死5毛
google 印尼 飛彈

大把news比你見你國幾咁軍力強大

自己睇片判斷「玩野」啦？
咁叫「玩野」, 都應該玩得好密

可能係腦裝屎高層requirment 嚟，甩lock 自動揾目標，以防飛行途中失去目標支彈報廢

軍事界係指「台灣自吹自擂軍事FORUM」？

睇少D啦, 睇得多個人既客觀判斷會變差

真打重會唔會有漁船出海

唔敢回

唔好講到台軍好有打既意志, 「馬英九唔比錢故意飛彈墜海」都幻想到出黎
真係好似台灣自吹軍事BBS既風格

事實係令人不堪, 幻想破滅的

有人唔敢回

共軍點解唔會?
過台海乜柒運輸力都要用
長江千帆並舉、Dunkirk 大把戰例

仲未敢回

聽日我會出大量post同各位上堂軍事堂
證明支那軍力幾咁廢

台軍既問題, 係結構性
係由上至下, 各個環節, 都出問題

以前駐港英軍 / 華籍英兵 / 義勇軍,
甚至飛行服務隊 (AKA 皇家香港輔助空軍)
邊有出事出得咁密?
係軍隊品質差別, 同妥善率既問題

有D人一味反共, 就下意識吹捧台灣
其實係一個思維謬誤, 令佢地難以判斷到事實

敢回應未呀？

支那賣比印尼，嗰支自比100%命中的垃圾飛彈

就真係100%花式墜落啦

試射2枝 炒2枝

人地10年前飛彈墜海就要講到台灣無軍力講到而家

咁2年前支那軍新型飛彈100%墜海咁又點計？

5毛咪再迴避啦

誤射後被封「航母殺手」多國表態想買雄三飛彈

2016-07-05 自由時報

〔記者羅添斌／台北報導〕雄風三型超音速飛彈威力強大，引起各國關注，據指出，中科院在參與去年巴黎航展以及今年的巴林航展時，多個國家官方及國際國防工業公司都對雄三飛彈表達高度興趣，並且探詢台灣是否願意出售的態度。

軍方官員今天說，雄三飛彈為我國反艦飛彈戰力主力，世界上有能力研發、生產超音速反艦飛彈的國家沒有幾個，我國也是才剛完成量產計畫，加上飛彈列屬特殊軍品，能不能出售要視政府的政策決定，不是軍方本身就可以決定，因此目前並無出售雄三飛彈的可能性。

雄風三型飛彈是由我國中科院研發生產，為國際間少見的超音速反艦飛彈，雄三射程可達130至150公里，中科院並進一步研製「增程型」雄三飛彈，據了解，增程型雄三飛彈的射程超過300公里以上。

軍方官員說，中科院在轉型為行政法人後，為求在國際間推廣台灣國防科技實力，積極參與各大國際航展，去年的巴黎航展以今年舉行的巴林航展，中科院就展示雄三飛彈、天弓三型防空飛彈等飛彈產品，我國研製的各式無人機也是參與重點。

他指出，早在中科院在國內公佈雄風三型飛彈開始，就不斷有國外買家透過管道探詢雄三的各項資料，由於雄三被賦予了「航母殺手」封號，對包括航空母艦在內的海上大型目標具有強大的殺傷力，更加引起外國政府的注意，部分友邦在與我方軍事交流的各種場合，都會主動提起雄三飛彈。

官員說，在中科院參與的這兩場國際航展中，除了「各國的同行」關切打探，多個國家官方及國際國防工業公司也都對雄三飛彈表達高度興趣，並且探詢台灣是否願意出售的態度。

我國軍方對雄風三型飛彈的採購案，是從2007年度開始，至2015年度結束，以9個預算年度完成雄三飛彈的探購及部署，由於採購案計畫的經費總額為118億9300萬元，外傳生產數為120枚，因此才有1枚雄三飛彈價格達到1億元的說法，但因為全案還包括附屬設施、一定年限的後勤零附件及維保等等，雄三實際的生產成本並沒有那麼高。